過度活躍青年承認管有鎚、萬用刀 案發後確診精神分裂 還押待判

網民前年 10 月 27 日在尖沙咀發起「追究警暴、連繫穆斯林」集會，其後爆發警民衝突。防暴警晚上一度在廣華醫院附近截查及進入醫院範圍「追犯」，拘捕一名患有過度活躍症男子。該男子被指藏有鎚及萬用刀等，今（2 日）在九龍城裁判法院提堂，承認一項管有物品意圖摧毀或損壞財產罪。案件押至 3 月 23 日判刑，期間被告須還柙。

案情指，案發當日黃昏有示威者霸佔道路，於彌敦道設置路障。在晚上 8 時 25 分，警方到場照顧受傷的警員時，發現廣華醫院的閉路電視被干擾，遂進入醫院範圍掃蕩。追截可疑人士期間，警員發現身處醫院的被告，並截停他及搜查其背包，搜出鎚子、萬用刀連鉗等物品，最終將被告拘捕。

嚴官決定先為其索取感化、社會服務令、更生中心、勞教中心，以及精神科及青少年犯罪評審委員會報告。

案情指，當晚防暴警進入廣華醫院照顧受傷警員，其間警員接報有人在醫院正門門外破壞閉路電視，遂到正門驅趕追截。其後在醫院範圍內掃蕩，看見被告坐在一個洗手盆側，調查後從其背包搜出30厘米長鐵鎚、12厘米長萬用刀、行山杖及鉗。

精神分裂症 有機會醫院令